台灣前總統李登輝逝世 享壽98歲

台北榮總今（30）日證實，李前總統已在晚間19點24分病逝，享耆壽98歲。

院方表示，李前總統2月17日傍晚，坐輪椅於病房區活動時，突發心因性休克，立即進行CPR急救後使用呼吸器。

由於李前總統已98歲高齡，本身又有多重慢性疾病，抵抗力弱，住院過程中反覆感染，產生敗血性休克及多重器官衰竭，雖經醫療團隊全力救治，仍無法挽回，於7月30日19時24分與世長辭。

RIP
多謝你為台灣做嘅貢獻

Rip

一代英雄

咁短命

民主之父

民主先生

RIP

阿輝伯

真，台灣之父

RIP
安息

真係一代英雄

R.I.P

98嗱喎，放心交棒俾小英

rip

一路好走

呢個真係民族英雄

亞洲人之光

終結左國民黨嘅獨裁 一路好走RIP

輝爺...r.i.p

見證唔到對岸垃圾黨毀滅......

見唔到台灣真正獨立

解嚴後國民黨得李登輝有膽色同中共周旋

看不到 人民獨立呀⋯⋯差少少

輝dee

英雄

完左大選先走，應該都放心左好多
一路好走

獨咗好耐啦

台灣民族英雄民主之父

...

我國民主之父呀

估到

短命(98歲)

最後一位敢與中國對抗的國民黨 黨員

好彩佢有個契女蔡英文

RIP幫台灣做 真。制度內改革

R.I.P.

李登輝先生去到今日
見證台灣受世界認同
應該滿懷欣慰
R.I.P.

臺灣民主之父 RIP

98歲都短命?

小英成功守住支那肺炎

李登輝在台海飛彈危機時，曾用台語批判中共說：「共產黨有偌大？佫大也無恁爸大！」

一路好走。

台灣國父

老英雄一路好走

真英雄
以前差d畀人洗腦
以為張學良係好人
李登輝係衰人

97都短？

請自動收皮

呀輝伯サヨナラ

阿輝伯RIP

德先生一路好走

李鵬同佢都差唔多 果然冇報應

98歲(短命)

咪獨咗
有民主選舉 有軍隊 有貨幣 有國際聲望

真正既台灣之父 唔係蔣家 係佢

李總統安息
希望你可以係另一個世界繼續守護台灣

RIP
點解蛤蟆仲未死

阿輝伯 R.i.p.

細個睇香港報紙成日抹黑佢

佢就真係民主之父
無佢就無今日台灣
一路好走

日本人 岩里政男
落去地獄見東條英機

好寸

李登輝總統

代表住新時代嘅序幕

李伯伯 一路好走

一路好走台灣國父

細個睇新聞被誤導佢係衰人，大個自己搵返書同資料睇先知係民主英雄

r.i.p
一路好走，民主之父

羅致光：120歲

好人活到99 好走🙏

上到位而又願意放下權力
其實真係好難
好尊敬佢

致民主
一路好走

Rip 一路好走 係上面祝福台灣呀

小英繼承咗抗共責任

2020真恐怖

蔣介石全家死絕

幾多歲死先算長命

98都cpr
冇乜人性

英國人做到的 日本人做到的 台灣人做到的 中國人做不到

幾時完

多謝李總統 無你就無今日既台灣

真正嘅台灣國父
RIP

98歲
RIP

三姓家奴李賊登輝，兩位蔣總統在九泉之下定必將你槍斃

輝伯R.I.P.

同政敵同一日死

係，一樣
張學良係偉人
李登輝係仆街
抹黑到

李登輝 唔係姓李㗎
佢真名叫 岩里政男
佢個掛名老豆李金龍
晚晚送個老婆俾日本皇軍屌
生左李登輝兩兄弟

details? 有興趣知

RIP
今年幾多跨張事

救左台灣人, 而家仲間接救埋香港人, 得享高壽, 早登極樂。
應該國葬

同賭王同年

大家要好好學習李登輝個種沉潛內斂，最後寫下民主歷史偉大詩篇

李總統RIP

睇唔到台灣立國

唉

蔣宋美齡自己玩唔過李登輝先返美國

帶埋老共上路啦

佢上位係為咗下放權力

一代偉人，台灣民主之父rip
全球華人都會記得你

多幾年命既話 就見到中共滅亡

Ching你200歲命？

最後一姓姓台灣？台灣人民當家作主

連登都見到支那仔

台灣人咁鍾意拜神會唔會幫佢起廟

蔣狗同毛狗係十八層油鑊淥到熟左la wor

RIP, 民主先生

阿輝伯 RIP

呢個係華人政治中嘅終極痴線佬
佢應該期待左呢個大時代好耐 可惜等唔到

多謝李總統 一路好走

台灣之父

RIP
無你台灣唔會有民主
係一個偉大既台灣總統

Hero

做唔到英 日四處侵略 兇殘成性
做唔到台灣人背祖忘宗 認賊作父

一路好走，致上最崇高敬意

彭定康 唔係姓彭架 . ..

黃秋生都唔係姓黃架

支那狗又浪費一個acc

照佢講法 台灣本身就係一個國家 唔需要宣佈獨立

蔣總統九泉之下比而家既國民黨激撚到跳返起身咋掛

RIP
台灣民主之父

當然，而家國民黨99.9%都係要被槍斃

佢講野既口吻好似五毛狗民國復興

特殊的國與國關係，常簡稱為兩國論，是關於台灣與中國大陸之間海峽兩岸關係現狀的一個主張，由時任中華民國總統李登輝在台北時間1999年7月9日下午接受德國之聲錄影專訪時提出，即1991年修憲後，中華民國政府已將國家領土範圍限定於台澎金馬，正副總統與立法委員也僅由台灣選出，並也承認中共在大陸的合法性。台灣和中國大陸的關係早就已經是「國家與國家」，或「至少是特殊的國與國的關係」，而非「一合法政府、一叛亂團體」，或「一中央政府、一地方政府」的內部關係，因此無需宣布獨立。

小碎步（301歲）

佢係為台灣人復仇，建立一個公平的台灣
戒急用忍，十年磨一劍
終結黨國專權，終結萬年國會，軍隊國家化，
佢為台灣人舖了一條康莊大道

二五仔唔使可憐的
重有之後都捉返個大粒共諜

60歲先到中年

rip
台灣民主之父

R.l.P
冇佢都冇今日台灣

華人歷史上，唯一政治家選擇咗正確方向
過去幾千年都行錯路

真英雄

蔣經國信錯了人
李登輝是日本人
原名 岩里政男
他一直雌伏著 幾十年
待蔣經國死後才露出狐狸尾巴
嚴格來講 李登輝不是漢奸
因為他根本是日本人
是日本間諜

李總統係體制內抗爭嘅英雄同榜樣

btw 體制內抗爭或者滲透唔係個個都做到，冇幾多個人心志係有阿輝伯咁堅定，除非有同盟喺地下支持，同簽軍令狀，承諾倘若背離初衷就合該一死以謝天下

榮總準備開記者會

輝爺.......RIP

6個鐘前

Buffon 退休先定係方國珊唔再參選立法會先

#9 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

台灣嘅華盛頓

細個好憎李登輝
而家諗番根本係細個比人洗腦

好嬲？

如果台灣係沒有國家之名嘅國家，李總統一定係呢個國家嘅國父

唉 安息

佢先做到天下為公

RIP 輝伯

輝伯，台灣民族英雄，RIP

Rest in peace

輝哥

冇俾權力金錢蠶食信念 呢個世界有幾多個人做到

正宗好"撚"寸

中國人一定好開心

睇嚟巴打你細個係小粉紅

RIP 台灣民主之父

唔係講笑, 我真係覺得佢值得諾貝爾和平獎, 地位唔低得過gorbachev,
只可惜政治原因, 再加上當年台灣係國際受孤立, 連提名都無

多謝阿輝伯
俾一個咁好既台灣俾華人世界

巴打係五毛狗民國復興？

收嗲喇屌你老母

細個嗰陣聽到佢嘅「特殊國與國關係」論就好佩服佢

蔣家幾件炸熟左未

google下劉連昆

李登輝算係一個冇日本國籍既日本人，佢出世時係日佔台灣，由細到大都接受皇民化教育，佢身分認同係日本人。佢呀哥幫日軍打丈瓜左，仲入埋靖國神社。但咩佢真正生父係日本人就真係不得而知，冇證冇據。

佢係有心潛入上位再民主化
台灣有李登輝，真係福氣

不過都要有一眾228，美麗島先烈，先有今日

個時以為李登輝陳水偏先係壊人
出賣中國人
我仲記得小學中學個時日日睇TVB個晨早新聞日日屌陳水偏

爬上最高位仲可以唔比權力蒙蔽
係極難既事
冇佢就冇今日民主台灣

rip

真正內部瓦解

呢個時候最有機會立國嘛

阿輝伯
一路好走

希望佢已經諗好點樣同蔣經國解釋

雖然去不到台灣
如果台北經濟文化辦事處開放簽弔唁冊就好了

所以我一直覺得李登輝、台灣民主運動係國際被嚴重underrate

中國戈爾巴喬夫

支那狗：

仲有好多無可疑嘅血案，有單仲癲到去美國落手

收嗲喇柒頭

支那蝗咁易就忍唔住嘅？
nmslsb

香港人想喺體制內改變政體，李登輝絕對係人版

敬佩李登輝

真正台灣之父

一邊一國！

對於好人黎講，120歲都算短。
對於人渣同夠，30歲都嫌長

你google一下
李登輝 出世 到22歲（日本戰敗）
都係聲稱自己是日本人
他短暫加入日本皇軍不久日本就投降
直到22歲
他用的名字是岩里 政男（いわさと まさお ）

呢廿四個鐘咩事
接受唔到咁多野發生
rip一代偉人

咁都唔係獨立國家？
你咪試下攞回鄉證去台灣囉

小知不及大知，小年不及大年。奚以知其然也？朝菌不知晦朔，蟪蛄不知春秋，此小年也。楚之南有冥靈者，以五百歲為春，五百歲為秋；上古有大椿者，以八千歲為春，八千歲為秋。而彭祖乃今以久特聞，眾人匹之，不亦悲乎！

頭先坐小巴聽到電台新聞，報導員竟然話「台灣嘅李登輝前總統瓜柴，終年97歲」

瓜乜撚野柴啊，屌那星

因為佢無忘記過，要為台灣人復仇

多謝你

南京大屠杀万岁
支那肺炎万岁
支那贱畜万碎

李登輝喺依個時間走，象徵一個時代嘅結束，亦代表一個時代嘅開始。

我相信台灣唔會放棄民主，唔會放棄尊嚴，希望台灣可以變得更強大

雜豬條撚樣有70歲已經叫長命，咁98歲算唔算長

既然支那、英國都話對方違反支英聯合聲明，應該立即展開新中英談判

阿輝伯一路好走

台灣民主之父

咁on9
btw rip

agree, 台北經濟文化辦事處連fb都好似無, 希望遲D會公佈

係，唔知係邊間電台，總之唔係講去世、逝世係講瓜柴

應該問2020究竟咩事

國葬少不免

得你get到

咁又點呀支那賤畜，吹撚漲咩屌你老母 大日本帝國台灣人為大日本帝國而戰有咩問題呀

「再會，李總統。」

前總統李登輝先生於晚間過世，在此向家屬表達深摯的慰問。

李總統出生在1923年日治時期的台灣，曾在日本、美國留學。回國後進入政府工作，歷經激烈的國民黨鬥爭，在80年代末成為第一位台灣人總統。之後他在台灣民主化、本土化都扮演關鍵的角色，與台灣人民一起經歷了那段關鍵的時代。

李總統出生時是日本人，卻又不是真的日本人；戰後變成中國人，卻又不是真的中國人。這是台灣人的悲哀，在認同間掙扎糾結。所以李總統說「能以台灣之名存在，才是唯一的重點」，讓台灣人能突破歷史的悲哀，成為一個獨立自主有尊嚴的國家，是他人生極為重要的目標。

我是在2003年認識李總統，當時他已經80歲，但我一直沒把他當成有距離感的長輩。

記得某次我想去找他交換想法，他的秘書要求我傳真正式公文說明拜會的事由，我不想囉唆，就在一張A4上只打「求見」兩個大字傳了過去，心想如果見不到面也OK。他的秘書有點為難，但最後還是把那張紙給李總統看，李總統竟然瀟灑地答應相約。十幾年來除了政治話題，幫他主持一些活動，我們也聊藝文、科技，甚至還介紹漫畫給他看，感覺他對什麼都很有興趣。

也許是他對世界旺盛的好奇心與對台灣強大的信心，讓我始終視他為一位令人敬佩的戰友，與他保持直來直往的互動。直到近年李總統的身體不再那麼硬朗，我才慢慢感受到他的年邁，最後的這天終究來臨。

李總統，請安心休息吧，
在你信仰的那個天上，一定有更多有趣的事情讓你挖掘，
而台灣也不會停下腳步，一定會繼續勇敢進步，成為您心中那個美好的國家！

再會了，李總統。

（圖為2004年為李總統拍攝創意海報時的合影）

d=n

李前總統請安息

尋晚台聯話佢未過身 慢慢恢復中 喺度吹水 RIP

所以李登輝所做的所有事
都以日本的利益為大前提

LIVE 三立iNEWS
20:40 榮總記者會

佢講中華民國vs台灣國

創業維艱 緬懷諸先烈
守成不易 莫徒務近功

中共會唔會乘機搞小動作??

一大帶手左小英 放棄左自己既國民黨 令人民更行前一步

一代民主潮流唔會因為佢而停

但係無佢一個, 台灣唔會咁好

RIP
多謝你嘅貢獻先有今日嘅台灣

此言差矣，係蔣經國抬唔起頭面對佢

臺灣民主之父
一路好走

唔係為支那就得啦，支那賤畜

你咁唔尊重他
應該稱他為岩里總統
因為他的真名是
岩里 政男／いわさと まさお

唔識分華獨同台獨

好彩李登輝唔係中武肺死,如果唔係應該開戰

先唔講真唔真，但就算係真咁又點?
不過你係以0.5 為大前題，大家知道左就識得block

咩9

RIP
華人民主烈士

小英：我有正本過黎傾

一代偉人，一路好走

好帥

2012年1月13日，中華民國總統選舉前一天晚上，於在野民進黨在新北市板橋區的造勢晚會上，李登輝表示：「我年事已高，身體也不太好，甚麼時候會離開我心愛的臺灣，不知道。能做的實在是有限，未來就要靠你們大家打拚了啊。選蔡英文，選我們的希望，選我們的幸福；相信我們自己，相信蔡英文；給自己一個機會，給臺灣一個機會。我李登輝這輩子，最後一次向大家拜託。」

永遠懷念 先總統

所以？
block

華獨/獨台同台獨唔同

死得眼閉

1945並沒有台灣光復，其實只係由日佔變成華佔
李登輝令台灣民主化，還權於民

林鄭都係

中華民國 vs 台灣國
一日仲係中華民國，台灣都只係一省

必須正名

李登輝是台灣難得一見的政治家，也是歷史上少見的改革成功者
他無法親眼見證全世界圍堵中共的過程，這有點可惜
R.I.P.

wow

【1923~2020 李登輝前總統】

美國《時代》雜誌稱為「民主先生」
開創總統直選更是首屆全國公民直選的總統
現今臺灣能用選票直選總統功不可沒

1943畢業於臺北高等學校
同年考入日本京都帝國大學農學部農業經濟系
日治時期皇民化運動時日名為「岩里政男」
早年追隨父親李金龍信仰基督教

1949與曾文惠結婚時李登輝為臺大農經系助教
1953愛荷華州立大學農業經濟取得碩士學位
1968取得康乃爾大學農業經濟學博士學位

1971王作榮引薦下正式加入中國國民黨
1972蔣經國擔任行政院院長李以政務委員入閣
成為當時全國最年輕的閣員當時僅49歲

1978蔣經國任命李登輝為臺北市市長
1981李登輝升任臺灣省政府主席
1984蔣經國總統提名李登輝為副總統
1988蔣經國逝世李登輝以副總統繼任總統

1990李登輝獲國民大會選舉獲選為第8屆總統
1991宣布終止動員戡亂時期、廢除萬年國會
1994完成臺灣省、臺北市、高雄市長直選
1996推動總統直選實現

2000卸任12年的總統生涯
2001正式被國民黨撤銷黨籍
2020（7月30日）晚間19：24於臺北榮總離世

＃再見了李前總統
#上色修圖僅供參考

我只不過為他發聲 為他出頭
好多連登仔都唔知歷史
叫他做李總統
他根本不是姓李
你地實在不尊重他
你地在根本在侮辱他
他落左地獄也不會放過你地

我再講一次
他是日本人
叫 岩里 政男／いわさと まさお

最可憐係佢個掛名老豆李金龍
個老婆晚晚 被不同的日本皇軍屌
仲要幫日本人養兩個便宜仔
做男人做到佢咁真係賤格

唔緊要啦，有邊個未大中華膠過？

輝伯

帶左民主比華人世界
RIP

rip
賭王 李登輝
全部傳奇

Thank you, for all you have given to Taiwan.
RIP.

推

我都係
我細路個時老豆成日話佢攪事

睇來大家對長短嘅定義有好大分歧喔

希望佢在天之靈 保佑台灣 保佑民主世界

如果之後建立台灣合眾國
記得向台灣人建議，以李登輝畫象取代大炮畫象

有冇人記得以前亞視拍過惡搞劇影射台灣
搵袁文傑扮輝伯
仲寸佢係日本人隻走狗

台灣政制本土化奠基者

屋企人話佢係賣國賊賣咗台灣俾美國
膠都廢事俾

2000卸任12年的總統生涯
2001正式被國民黨撤銷黨籍
乜原來後來被DQ左黨籍呀?
國民黨真係亡黨, 本可利用李登輝過身抽下水,
而原來當年國民黨主席係連戰

可憐吶

呢代人我相信已經有長生者出現

一個人有選擇嘅時候選擇自己死喺邊到
李總統死嘅台北

日本走狗論都係留返俾國民黨班敗家仔慢慢圍爐打丁

支那狗:

民主英雄死左
另外香港今日應該都可以正式宣布假民主收皮

完美版嘅袁世凱

真正走入建制打倒建制

蔣家睇漏佢真係最美的失策

連戰呢條契弟 做副總統嗰陣狂奶兩國論
仲寸鳩宋楚瑜唔敢撐兩國論
敗北之後即刻轉軚 奶返92共識

98歲仲去救治

已封鎖會員 - 叻叻主教

靜少少啦支那狗

張學良條撲街仔，禍害咗全世界

東亞民主之父

無李登輝就無今日既民主台灣 話佢係台灣最偉大既歷史人物都唔過份

RIP
希望你祝福台灣永遠民主自由

RIP
細細個睇新聞就聽到支共成日閙李登輝

又一隻五毛

根本同李登輝無得比

台灣版 萊·馬斯丹

你想講 死而無憾

國民黨算吧啦，除咗國共合作仲識啲乜？
唔係先後有白團及美軍守住台灣，中華民國一早滅亡了
台灣有今日一半靠日本人留下的根基，另一半就係靠李登輝，台灣人真係要多謝李登輝建立了這體系束縳住國民黨唔好再殘害台灣人呀

決賽圈又少咗個選手

RIP
請你安息
我相信台灣一定唔會辜負你嘅期望

李登輝病逝享耆壽98歲 總統府成立國喪委員會

小英加油令美台建交
台灣真係太有福氣

巴打我撐你呀
得98歲 明眼人都知係短命種

政敵？我以為佢講緊郝柏村

不如睇下戒嚴嗰份總統令係邊個簽？

悼念前中國總統李登輝算唔算違法國安法？

頭先特登轉台睇CCTVB新聞提要, 唔敢報導

阿爺以前日日掛李登輝係口，話點勁點勁明明佢個年代李登輝係大陸被塑造成壞人。

有無氣魄再推動民主化，同樂見政黨輪替先

推立即retweet大規模DQ，幫手加速！

R I P

獨咗好耐，應該話睇唔到對岸真正解放

好多將李登輝同李光耀比較，個人認為李光耀比輝伯重差一截

語音輸入真係唔掂

係日本人又點，就算係日本人，可以為台灣帶黎民主，又有咩問題

如果有個力架光復到香港，我叫佢做老豆都得

仲記得十幾年前高登好多人都鬧李登輝, 鬧佢漢奸
今時今日我地切身處地感受到中共邪惡先醒覺, 先發覺岩里政男眼光長遠
有時評價一個人真係唔容易

多謝你, 李登輝, 你是華人之光, 歷史上很少有人像你眼光獨到

2008年前，其實好多香港人都好親中
所以溫水煮蛙對香港人其實好work
直到總加速師嘅出現

台灣民主先驅者

一個人令幾億人一齊仆街嘅獨裁者多；一人之力扭轉形勢為幾千萬人帶來民主嘅偉人少，台灣有李登輝真係福氣

佢根本唔係華人
佢係日本人
你咁樣屈佢係華人
佢落左地獄都唔放過你

重差個名
中華民國（台灣）正名做「台灣國」

如果蔣經國無心走向民主，又何須解嚴、開放黨禁報禁？後來壽元既盡，壯志未酬，有乜辦法？

李登輝任內民主化進程都係照蔣經國路線行，佢最應該感念嗰個叫郝柏村，如果郝柏村學全斗煥，要做低李登輝真係探囊取物而已。

咁又冇得咁講嘅
果時太多大中華膠
就算係so-called「民主派」嘅人都對李登輝有唔少批評
果時仲有班友ON99走去保釣反日 有班「民主派」吶喊助威你就知果時大中華膠係主流, 包括高登都唔少人鬧李登輝

邊個台啊？

條友當蔣經國係白痴

台灣人多啲

真。民主之父

係中華民國

因為蔣家做太多無可疑嘅事，有單仲要係美國發生，激親美國，礙於美國壓力下，被逼終結蔣家世襲
李登輝調郝柏村做行政院長，就係要解除佢軍權

RIP, 一路好走

一路好走多謝你

是但啦
佢報夢黎搵我我最多到時咪同佢講句sorry囉
李登輝可潛伏國民黨隱忍咁多年, 都唔會咁小器同我依d香港小入物計較啦

而且反正香港繼續畀中共咁玩落去都同地獄冇分別, 邊個落地獄先都講唔定

Respect

當代版的德川家康，rip

上兩代香港人對李登輝的確沒有好評價
會考唔知邊年聆聽卷仲公開鬧輝伯
香港教育界的大中華思想其實都好根深柢固

李登輝成長時期的台灣，也是一個地獄
二二八事件，白色恐怖，眼見手足被殘害，可以堅忍不拔，為台灣人復仇終結國民黨專權，此行不易呀

應該係神社

一代偉人

蔣經國長期掌握特務機構，打壓民主運動你估少？「江南案」佢都懷疑有份 如果有日pk鄧有權但宣布解嚴，你會唔會多謝佢？

歷史無如果，但ff嘅話，就算佢唔解嚴，李登輝都會做，我只會當佢係執政後期鬆手啲

唔怪得咁熟口面，你講一講又似

咪撚理佢，等佢自己放屁。

仲有杜汶澤扮阿扁添

如果要用誅心論去否定蔣經國，咁無話可說啦，你覺得佢唔真心就係唔真心；李登輝自己本人都從未否定過蔣經國。

至於郝柏村，首先當年蔣經國逝世，係靠參謀總長郝柏村上電視安定民心，第一步穩定社會；然後即使郝柏村接任行政院長，佢照樣可以安排軍事會議、籌劃漢疆演習，軍隊入面全部都係「學弟」，你覺得當年郝柏村如果登高一呼，李登輝人頭仲留得住？

李光耀係獨裁者，係魔鬼，冇得同阿輝伯比。

真係世紀偉人。近代亞洲黎講，都冇一個同佢有得揮。

咁又冇咁誇張
李光耀已經勁過佢

而家飛唔倒去台灣，想奔喪參加國葬都唔得

李光耀勁D咩？獨裁者嚟。

台灣起碼有天然資源有人口
但新加坡真係乜都冇
行錯一步都畀馬來西亞印尼夾死
李光耀條路難行好多

走得太前

第三世界變第一世界國家
冇資源冇錢冇軍事
李登輝上台果時台灣經濟已經比較成熟

台灣國父

但李總統打破黨內重重攔阻，擊破國民黨內兩蔣殘餘勢力，做咗總統後成功帶領台灣喺短短幾年間成為民主國家，選舉總統，灌輸台灣係國家嘅意識比全國，佢嘅睿智真係心不可測！！

唔知台灣駐港辦事處會否有紀念活動呢，我想去致哀。

李登輝嘅偉大係在於佢可以繼續做獨裁者嘅時候，佢選擇左放權俾人民令台灣民主化

李光耀響呢方面幫佢挽鞋都唔配

蔣經國對李登輝有知遇之恩，正常都無必要否定佢啦。至於郝柏村，李登輝後來接受訪問，有講點用手段將郝升做國防部長，再升行政院長，逐漸調離兵權，同時利用宋美齡嘅力量去穩定局勢，唔好真係當佢傻

果時已經係九十年代，蘇聯解體，東歐教民主化，台灣解嚴全部進行中
如果郝柏村要政變，走回頭路，一定為國內外及美國所不容
所以郝柏村要上位都要守番遊戲規則，接受民意洗禮，眾望所歸的話咪可以做總統囉

燈死咗
RAP

話獨裁者係偉人，無野吓？

你估冇民間壓力架咩
蔣經國果陣已經解嚴同開放黨禁
個潮流係走向民主
89年見到64事件同埋蘇聯解體
已經唔到佢獨裁

係香港先咁反智走向獨裁

RIP
冇佢真係未必有今日嘅台灣

去到08奧運個時我屌北京奧運開幕典禮係cg
比高登仔屌番轉頭

兒登仔fg月入50k 平均年齡150歲

一個人要獨裁，理九得你民意
睇香港就知

修憲都得

你都唔好當郝柏村傻先得㗎，你睇返當初蔣經國逝世嘅時候，郝柏村發表電視演說安定民心，已經強調國軍要「拿過去擁戴經國先生的赤誠來擁戴李總統登輝先生，服從命令，保衛國土」。顯示當年軍心確有浮動，係靠郝柏村穩住軍隊咋。

就算後來郝柏村接任閣揆，郝柏村依靠學長學弟制依舊牢牢掌握軍權，喺行政院召開軍事會議，乃至籌備漢疆演習預備奪回釣魚台，到準備出發前李登輝先知情然後緊急煞停。如果唔係郝柏村一念之仁，加之深受蔣經國教誨，李登輝邊有坐得咁穩。

風傳媒
3 分鐘 ·
對於李登輝的逝世，傳出總統府很早就敲定以「民主先生」給李前總統最高尊榮，並以國殤規格來處理後事⋯

都唔係咁講
台灣未有民主自由之前啲人都玩到好癲
有美麗島事件果啲,
又有人絕食死, 係真係死左, 唔係接力絕食果啲
某程度係因為玩到咁癲
國民黨覺得都係搞唔掂,就慢慢解嚴同開放黨禁

李光耀當初係主動要加入大馬，結果俾大馬踢出嚟先迫住發展新加坡，同李登輝以台灣本土人身份進入國民黨，爬到高位，潛伏喺國民黨咁多年都一直不忘初心根本冇得比

呢個撲街死左算係好彩

記得佢話國民黨 黨產有8000億

又一個acc
屌你全族落地獄

食屎啦垃圾

手足

美國佬睇場啦嗰時都仲點獨裁

李登輝用群眾力量反對軍人干政
聯合主流派 同 民進黨 收左郝柏村皮

李光耀嘅經濟遺產會消失
李登輝留低嘅制度係唔會

會消失唔代表唔勁
成個新加坡夠唔會消失啦

你自己諗啦
講多都嘥口水

李登輝（岩里政男）死撚左
棺材究竟冚乜嘢旗

中華民國？
日本旗？
日本皇軍旭日旗？

真係好難決定